香港新政治組織「警務處」故意阻礙泛民社團註冊申請，設法阻止泛民進攻功能組別選舉

今年9月將舉行立法會選舉，不少民主派支持者均呼籲進攻功能界別。不少界別均由團體票的選民選出，但有文化界人士投訴，近年若要申請社團註冊，均遭到香港警務處社團事務處刻意拖延申請及阻撓，質疑警方違反12個工作天處理的服務承諾，並影響擬登記作功能界別選民的選舉權及被選舉權。

陳小姐（化名）去年2月底為其劇團向警務處申請社團註冊，於3月期間曾兩度致電社團事務處查詢進度，惟均遭警方籲其等待，直到5月中初才終於接獲回信，「佢話我剔漏咗個社團話事人，我第二日已經即刻回信，但都係等極無回音」。每次致電追問都不得要領，直到6月10日，社團事務處再次致函陳小姐要求提供補充資料，寄回補充資料後，終於7月時獲通知已發出社團的證明書。

陳小姐表示，是次社團註冊申請歷時近5個月，直到近期登記「體育、演藝、文化及出版」界別選民時，才發現出現問題，選民登記要求團體於登記前12個月已經運作，「但我哋7月先出到張證書，如果唔係佢拖咁耐，應該5月前就可以收到」。現時陳小姐的劇團仍未被確定是否能夠登記成為該界別的選民，亦質疑警方為何不在第一次致函時一併要求提供補充資料。

作家鄧小樺表示，近期聽到不少有關拖延團體申請社團註冊的個案，並且收緊當中的資歷審查，「如果團體係要有註冊社團資格去申請資助、開銀行戶口，呢啲阻撓係對團體非常具體嘅損害」。鄧小樺以自已舉辦的文學團體為例，指過去曾收到警方要求證實身份，但只需提供一個人的證明已足夠，惟自2019年起，首次聽到社團註冊需要提供3個人的證明，「資歷審查係嚴咗好多，唔只文化界，聽過茶藝協會同足球協會都有類似情況」。

鄧質疑警方並無能力審查如此多類別的資歷範疇，「其實佢哋嘅審查直頭去到DQ嘅程度」。國際關係學者沈旭暉表示，由於功能界別選舉先天性地容許團體成為界別選民，故警方此舉涉嫌阻撓選舉權及被選舉權。

警務處而家隸屬工聯會定民建聯？

或者直屬福建社團聯會？

中共政法委

美國喺香港既情報機構一定會如實匯報

改返個好少少既名…

你倒轉咗啦

禁制令
禁止故意拖延申請
要求在xx日之內完成申請
否則違反
基本法
第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

軍政府
一啲都唔嬲

驚務>正苦>dab
個structure應該係咁

緊係中聯辦啦

月頭入咗飛，唔知搞幾多個月

美國檢討又更新一欄

狗署玩鳩你就一定，有錢嘅手足可以夾份幫啲文化會／體育會開公司，咁就唔到班狗狗話事

推

其實大家思想要開放啲

我就一直join開 xxx同鄉會，xxx聯會，xxxx總工會

阿sir, 我藍既，好支持你地

一係公安部，一係政法委

所以連條八婆都買佢地怕

正，老美又一多條 愈打壓就愈岩

配合制度，顯出不公